\chapter{Uvod}
% The introduction of the SRS should provide an overview of the entire SRS.
\pagenumbering{arabic}
\section{Namjena}
% This subsection should
% Delineate the purpose of the SRS;
% Specify the intended audience for the SRS.

Ova specifikacija opisuje proces kreiranja softverskog proizvoda - aplikacije za rad bioskopa. Osnovna namjena ovog dokumenta je specifikacija zahtjeva informacionog sistema bioskopa.

Ova specifikacija je namjenjena naručiocu (kupcu) proizvoda, da bi se ustanovilo da li softver ispunjava njihove zahtjeve, kao i proizvođaču softvera za pregled šta je potrebno implementirati u sistemu. Specifikacija opisuje ciljeve projekta, parametre, korisnički interfejs, zahtjeve i pitanje dizajna.


Ova specifikacija je napisana po preporuci \textit{IEEE Std 830-1998} i svrha joj je da opiše zahtjeve sistema, korisničke zahtjeve itd.

\section{Područje}
% This subsection should
% Identify the software product(s) to be produced by name (e.g., Host DBMS, Report Generator, etc.);
% Explain what the software product(s) will, and, if necessary, will not do;
% Describe the application of the software being speciÞed, including relevant beneÞts, objectives, and
% goals;
% Be consistent with similar statements in higher-level speciÞcations (e.g., the system requirements
% speciÞcation), if they exist.

Naziv softverskog proizvoda je "\naziv". Ovaj softver bi trebao da omogućava:
\begin{itemize}
  \item prodaju, rezervaciju i poništavanje karata.
  \item unos filmova i termina projekcije;
  \item pregled stanja arhive filmova;
  \item generisanje izvještaja o poslovanju bioskopa;
  \item upravljanje projekcijama;
  \item administraciju korisnika.
\end{itemize}

Ovaj softver je namjenjen da se koristi u bioskopima. Ovaj informacioni sistem ne predstavlja proširenje postojećeg informacionog sistema, već predstavlja cjelinu za sebe.

\naziv \ predstavlja sistem koji bi trebao da olakša rad zaposlenih u bioskopu. 
\section{Definicije,akronimi i skraćenice}
%This subsection should provide the deÞnitions of all terms, acronyms, and abbreviations required to properly
% interpret the SRS. This information may be provided by reference to one or more appendixes in the SRS or
% by reference to other documents.
\subsection{Definicije}
\begin{itemize}
\item \textbf{kupac (naručilac) softvera} - osoba ili organizacija, koja naručuje (kupuje) gotov softverski proizvod od proizvođača, ili softver koji je izrađen po njegovom zahtjevu. U ovom slučaju to je:
\item \textbf{proizvođač softvera} - osoba ili organizacija koja izrađuje (programira) softver. U ovom slučaju to su studenti ETFBL koji ovaj softver prave u okviru predmeta \textit{informacioni sistemi}
\item \textbf{korisnik} - osoba koja koristi ovaj softver
\item \textbf{karta} - komad papira koji predstavlja ulaznicu u salu za projekciju filma, često se naziva i ulaznica
\item \textbf{projekcija filma} - vremenski termin u kojem se u jednoj sali za projekciju prikazuje film
\item \textbf{film} - sekvenca pokretnih slika, koja je namjenjena za prikazivanje u javnosti
\end{itemize}

\subsection{Skraćenice}
\begin{itemize}
\item \textbf{ETFBL} - Univerzitet u Banjoj Luci, Elektrotehnički fakultet.
\item \textbf{IEEE} - The Institute of Electrical and Electronics Engineers
\item \textbf{SRS} - Software Requirements Specification (specifikaicja korisničkih zahtjeva).
\item \textbf{HCI} – Human Computer Interaction (interakcija čovjek – računar)- 
\end{itemize}

\section{Reference}
%This subsection should
% Provide a complete list of all documents referenced elsewhere in the SRS;
% Identify each document by title, report number (if applicable), date, and publishing organization;
% Specify the sources from which the references can be obtained.
% This information may be provided by reference to an appendix or to another document.

\begin{itemize}
\item IEEE Recommended Practice for Software Requirements Specifcations , IEEE Std 830-1998
\item 
\end{itemize}
\section{Pregled}
%This subsection should
% Describe what the rest of the SRS contains;
% Explain how the SRS is organized.

Drugo poglavlje sadrži opis perspektive sistema, funkcija proizvoda, karakteristika korisnika itd.
Odnosno sadrži generalne informacije o funkcionalnim zahtjevima i zahtjevima podataka za softver "\naziv", sa detaljnim informacijama o korisnicima i perspektivama proizvoda. Takođe, sadrži i informacije o ograničenjima, predpostavkama i zavisnosti softvera.

Treće poglavlje sadrži više tehničkih informacija, koje proizvođači softvera trebaju.